鬼滅之刃，時代黎明 - 陳也

「鬼滅之刃」台、日票房超越「千與千尋」與「你的名字」，香港這邊估計比「天能」更大收。入得戲院，與一大班年輕人同一銀幕下，俾啲掙扎嘗試理解popo點解唔理版權、抄襲唔使本，笑死人的「提子治郎」醜到攞膽，只能解釋PK拜關帝冇效，鬼上身！

鬼滅來到無限列車篇，689之流千祈別獻醜說這是乜乜雙引擎！殺鬼隊的前輩煉獄杏壽郎對戰到最後一刻，絕不向鬼界投誠，戰鬥到底因為好L鍾意炭治郎這班後生仔。對家是打不死的猛鬼猗窩座，睇中真勇武的杏壽郎，猛落嘴頭叫他加入。做鬼又點會風流呢，在香港人眼中，由2019六月至今，full gear的green object就是猗窩座這種鬼物，打唔過佢，寧化飛灰，絕無可能「入黑」！所以警界招聘得個吉，只能將入職年齡鬆綁吸收中佬與阿嬸。炭治郎是殺鬼隊年輕一員，全家慘遭鬼滅，他未能save12，活在歉疚陰霾中，但心境一片和煦，攻進他的心底搞破壞的鬼奴感到溫暖，感動到下不了手。天道不孤，人心不滅，希望香港年輕人擁有炭治郎的心，有長輩杏壽郎義勇相助，也有隊友誓死追隨。但現實中，受重創的年輕人很可能更接近黃衣隊友我妻善逸，外表開揚但內心一片漆黑。鬼最忌諱的黎明榮光，此刻，仍未來到。